[
    {
        "question": "1. เหตุใดสหรัฐอเมริกาจึงตัดสินใจเข้าร่วมในสงครามโลกครั้งที่ 1",
        "choices": [
            "ช่วยอังกฤษซึ่งกำลังถูกเยอรมนีโจมตีอย่างหนัก",
            "เยอรมนีปฏิบัติการต่อเรือพาณิชย์อย่างไม่มีขอบเขต",
            "ตามพันธะในสนธิสัญญาพันธมิตรกับประเทศฝ่ายสัมพันธมิตร",
            "ตามประกาศนโยบาย แผนการ 14 ข้อ ของประธานาธิบดีวิลสัน"
        ],
        "answer": "เยอรมนีปฏิบัติการต่อเรือพาณิชย์อย่างไม่มีขอบเขต"
    },
    {
        "question": "2. ตัวอักษรจีนในระยะแรกปรากฏในงานสร้างสรรค์ในข้อใด",
        "choices": [
            "กำแพงเมืองจีน",
            "กระดูกเสี่ยงทาย",
            "รูปปั้นเจ้าแม่กวนอิม",
            "เครื่องปั้นดินเผาสีเขียวเทา"
        ],
        "answer": "กระดูกเสี่ยงทาย"
    },
    {
        "question": "3. สาเหตุแห่งความขัดแย้งหลังสงครามโลกครั้งที่ 2 มีหลายประการยกเว้นข้อใด",
        "choices": [
            "การแข่งขันกันด้านอาวุธ",
            "การเกิดสงครามเย็น",
            "การขยายตัวของลัทธิคอมมิวนิสต์",
            "การขยายตัวของลัทธิจักรวรรดินิยม"
        ],
        "answer": "การขยายตัวของลัทธิจักรวรรดินิยม"
    },
    {
        "question": "4. สหรัฐอเมริกาดำเนินนโยบายต่อประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในภาวะสงครามเย็น หลังสงครามโลกครั้งที่ 2 อย่างไร",
        "choices": [
            "สนับสนุนรัฐบาลที่ได้รับการสนับสนุนจากประชาชนในประเทศ",
            "สนับสนุนการเรียกร้องเอกราชและการปกครองที่ส่งเสริมเสรีภาพของประชาชน",
            "ส่งเสริมเสถียรภาพของรัฐบาลในระบบประชาธิปไตยและต่อต้านอุดมการณ์ลัทธิคอมมิวนิสต์",
            "ส่งเสริมเสถียรภาพรัฐบาล และส่งเสริมประเทศสัมพันธมิตรทุกทาง"
        ],
        "answer": "ส่งเสริมเสถียรภาพของรัฐบาลในระบบประชาธิปไตยและต่อต้านอุดมการณ์ลัทธิคอมมิวนิสต์"
    },
    {
        "question": "5. สภาวการณ์ในข้อใดมิได้เป็นอยู่ก่อนการเกิดสงครามโลกครั้งที่ 2",
        "choices": [
            "ประเทศทั้งหลายพยายามสถาปนาระบบความมั่นคงร่วม",
            "สภาพเศรษฐกิจตกต่ำและภาวะเงินเฟ้อ",
            "การขยายตัวของแนวความคิดของฟาสซิสม์",
            "การขัดแย้งของมหาอำนาจในแถบดินแดนอาณานิคม"
        ],
        "answer": "ประเทศทั้งหลายพยายามสถาปนาระบบความมั่นคงร่วม"
    },
    {
        "question": "6. ผลของสงครามโลกครั้งที่ 2 ในข้อใดที่แตกต่างจากผลของสงครามโลกครั้งที่ 1",
        "choices": [
            "อาณานิคมรียกร้องเอกราช",
            "ภาวะเศรษฐกิจตกต่ำทั่วโลก",
            "ดุลอำนาจเปลี่ยนไปจากยุโรป",
            "จัดตั้งองค์การระหว่างประเทศเพื่อรักษาสันติภาพของโลก"
        ],
        "answer": "อาณานิคมรียกร้องเอกราช"
    },
    {
        "question": "7. ระหว่างสงครามโลกมีเหตุการณ์เกิดขึ้นมากมาย เหตุการณ์ใดเกิดขึ้นหลังสุด",
        "choices": [
            "การก่อตั้งสหประชาชาติ",
            "เยอรมนียอมจำนนต่อฝ่ายพันธมิตร",
            "สหภาพโซเวียตประกาศสงครามเย็นต่อญี่ปุ่น",
            "สหรัฐอเมริกาทิ้งระเบิดปรมาณูใส่เมืองฮิโรชิมา"
        ],
        "answer": "การก่อตั้งสหประชาชาติ"
    },
    {
        "question": "8. สงครามเย็น เป็นการขัดแย้งเนื่องจากสาเหตุใด",
        "choices": [
            "ความแตกต่างในอุดมการณ์การเมือง",
            "การแข่งการสร้างและสะสมอาวุธ",
            "การรังเกียจผิว",
            "การแข่งขันกันทาเศรษฐกิจ"
        ],
        "answer": "ความแตกต่างในอุดมการณ์การเมือง"
    },
    {
        "question": "9. สาเหตุใดเป็นชนวนก่อให้เกิดสงครามโลกครั้งที่ 1 มากที่สุด",
        "choices": [
            "การแข่งขันการล่าอาณานิคมของชาติมหาอำนาจ",
            "ความขัดแย้งระหว่างประเทศที่ปกครองระบอบประชาธิปไตย",
            "ความขัดแย้งของคนในจักรวรรดิเดียวกันซึ่งมีเชื้อชาติแตกต่างกัน",
            "ความขัดแย้งของคนในจักรวรรดิเดียวกันแต่นับถือต่างศาสนา"
        ],
        "answer": "การแข่งขันการล่าอาณานิคมของชาติมหาอำนาจ"
    },
    {
        "question": "10. เรื่องใดมิใช่ ผลกระทบโดยตรงตรงจากเหตุการณ์สงครามโลกครั้งที่ 2",
        "choices": [
            "เหมา เจ๋อตุง สามารถปฎิวัติในจีนได้สำเร็จ",
            "ระบอบประชาธิปไตยเฟื่องฟูไปทั่วโลก",
            "มีประเทศเอกราชเกิดใหม่หลายประเทศ",
            "เกิดภาวะเงินเฟ้อในประเทศอังกฤษ"
        ],
        "answer": "เกิดภาวะเงินเฟ้อในประเทศอังกฤษ"
    },
    {
        "question": "11. ภายหลังสงครามโลกครั้งที่ 2 ผู้นำฝ่ายโลกคอมมิวนิสต์ขยายอิทธิพล และการแทรกแซงการปกครองในดินแดนส่วนต่างๆ ของโลกหลายแห่งยกเว้นข้อใด",
        "choices": [
            "ยูโกสลาเวีย",
            "เวียดนาม",
            "เกาหลีเหนือ",
            "คิวบา"
        ],
        "answer": "ยูโกสลาเวีย"
    },
    {
        "question": "12. สงครามโลกครั้งที่ 2 แตกต่างจากสงครามโลกครั้งที่ 1 อย่างชัดเจนในประเด็นใด",
        "choices": [
            "การเข้าร่วมสงครามของสหรัฐอเมริกา",
            "การขยายตัวของสมรภูมิและความร้ายแรงของอาวุธ",
            "สหภาพโซเวียตไม่ได้เข้าร่วมสงคราม",
            "สามารถยุติความขัดแย้งในสังคมโลกได้อย่างจริงจัง"
        ],
        "answer": "การขยายตัวของสมรภูมิและความร้ายแรงของอาวุธ"
    },
    {
        "question": "13. สถานการณ์ใดเกี่ยวข้องกับสงครามเย็นมากที่สุด",
        "choices": [
            "สงครามอินโดจีน",
            "สงครามอ่าวเปอร์เซีย",
            "การปฎิวัติสงครามนิยมในรัสเซีย",
            "สงความโลกครั้งที่ 2"
        ],
        "answer": "สงครามอินโดจีน"
    },
    {
        "question": "14. การทำลายกำแพงเบอร์ลิน ใน ค.ศ. 1989 แสดงให้เห็นเรื่องอะไร",
        "choices": [
            "ชัยชนะของเยอรมนีตะวันตกต่อเยอรมนีตะวันออก",
            "เป็นการใช้นโยบายผ่อนคลายความตึงเครียดของประเทศมหาอำนาจ",
            "การขยายตัวของลัทธินาซีใหม่ในเยอรมนี",
            "การสิ้นสุดลงของสงครามเย็น"
        ],
        "answer": "การสิ้นสุดลงของสงครามเย็น"
    },
    {
        "question": "15. ข้อใดเป็นผลมาจากสงครามโลกครั้งที่ 1",
        "choices": [
            "ยุโรปเริ่มต้นสูญเสียสถานภาพการเป็นผู้นำ",
            "เลโอ ตอลสตอย เกิดแรงบันดาลใจเขียนเรื่อง ลงครามและสันติภาพ จนได้รางวัลโนเบล",
            "สหรัฐอเมริกาเข้ามามีส่วนสำคัญในการรักษาสันติภาพของโลก",
            "เยอรมนีสูญเสียระบอบกษัตริย์และถูกแบ่งออกเป็น 2 ประเทศ"
        ],
        "answer": "ยุโรปเริ่มต้นสูญเสียสถานภาพการเป็นผู้นำ"
    },
    {
        "question": "16. ข้อใดไม่ใช่ผลของสงครามโลกครั้งที่ 2",
        "choices": [
            "ประเทศในยุโรปทั้งผู้แพ้และผู้ชนะต่างได้รับความเสียหายอย่างหนัก",
            "อาณานิคมส่วนใหญ่ประสบความสำเร็จในการเรียกร้องเอกราช",
            "ดุลอำนาจของโลกเปลี่ยนจากประเทศในยุโรปมาเป็นสหรัฐอเมริกาและประเทศโซเวียต",
            "สหรัฐอเมริกาเป็นประเทศเดียวที่มี่ศักยภาพทางเศรษฐกิจ วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี"
        ],
        "answer": "สหรัฐอเมริกาเป็นประเทศเดียวที่มี่ศักยภาพทางเศรษฐกิจ วิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี"
    },
    {
        "question": "17. อุดมการณ์ใหญ่ของฝรั่งเศสอาจหลีกเลี่ยงได้ด้วยเงื่อนไขใด",
        "choices": [
            "การล่มสลายของระบอบกษัตริย์ในยุโรป",
            "ลัทธิชาตินิยมซึ่งมีพื้นฐานบนสิทธิเสรีภาพของประชาชน",
            "ประมวลกฎหมายที่ย้ำเรื่องเสรีภาพ เสมอภาค และรับรองสิทธิของพลเมือง",
            "การร่วมมือกันระหว่างประเทศในยุโรปเพื่อต่อต้านการขยายอำนาจของประเทศอื่น"
        ],
        "answer": "ประมวลกฎหมายที่ย้ำเรื่องเสรีภาพ เสมอภาค และรับรองสิทธิของพลเมือง"
    },
    {
        "question": "18. ข้อใดไม่เกี่ยวข้องกับการปฏิวัติในฝรั่งเศส ค.ศ. 1789",
        "choices": [
            "อิทธิพลจากการประกาศเอกราชของสหรัฐอเมริกา",
            "ผลกระทบจากรัฐจักรวรรดินิยม",
            "สภาพเศรษฐกิจของฝรั่งเศสอยู่ในภาวะวิกฤต",
            "สามัญชนเรียกร้องให้ยกเลิกระบบอภิสิทธิชนชั้นสูง"
        ],
        "answer": "ผลกระทบจากรัฐจักรวรรดินิยม"
    },
    {
        "question": "19. เหตุการณ์ใดที่เกิดก่อนการปฏิวัติฝรั่งเศส ค.ศ. 1789",
        "choices": [
            "ฝรั่งเศสมีปัญหาในด้านการจัดเก็บภาษีที่ไม่เป็นระบบและมีความไม่เสมอภาค",
            "ฝรั่งเศสมีระบบโครงสร้างสังคมที่ไม่เป็นธรรมต่อชนส่วนใหญ่ของประเทศ",
            "ประมุขของฝรั่งเศสพยายามที่จะแก้ไขการคลังของประเทศที่เกิดขึ้นเรื้อรังมานาน",
            "ฝรั่งเศสเป็นประเทศที่ล้าหลังยุโรปชาติอื่นทางด้านเศรษฐกิจ"
        ],
        "answer": "ฝรั่งเศสมีปัญหาในด้านการจัดเก็บภาษีที่ไม่เป็นระบบและมีความไม่เสมอภาค"
    },
    {
        "question": "20. การปฏิวัติอันรุ่งโรจน์ของประเทศอังกฤษ หมายถึงเหตุการณ์ในข้อใด",
        "choices": [
            "การล้มสถาบันของกษัตริย์",
            "การล้มเลิกระบอบสมบูรณาญาสิทธิราชย์",
            "การปฏิวัติวัฒนธรรมเพื่อความเจริญรุ่งเรือง",
            "การเปลี่ยนจากระบบฟิวดัลเป็นสมบูรณาญาสิทธิราชย์"
        ],
        "answer": "การล้มเลิกระบอบสมบูรณาญาสิทธิราชย์"
    }
]